沙嗲牛麵就沙嗲牛麵，點解要讀沙嗲嘔麵

毅進就毅進
點解要叫毅進兒女

沙茶醬煮牛肉塊兒油炸型方便面

湖人就湖人
點解要讀狐忍

咩道理?

ching SEN

我讀開校(蔣) 點得黎校醬?

槳 啊

沙嗲 沙茶 不一樣

劉備 劉脾
曹粗 曹措
Ikea Ikea
Tomato Tomato

蛋嘔治

認真答，廣東話有變音現象，通常出現喺第四聲
例如：老黃讀老「枉」，陳仔讀「診」仔
第四聲個尾理論上係最低（趙氏音調係21），變做第二聲個尾就係最高（25），似乎反映咗某啲社會語言學因素（可能大家都唔鍾意太低音？）

只係跟以前啲人點講你跟住讀啫

屌你老母(武)

屌你老母(帽)

如果係李+X講,成件事就合理哂

一字多音同變調又唔同

陽平聲係會有咁嘅情況
會改讀陰上聲

人名疊字就好明顯
例如瑤瑤會讀左瑤「妖」
婷婷、明明都會
但美美、花花就唔會變

係爹牛麵

咁全部茶記都要改番個名做沙茶嘔麵了

叫開淨沙麵

依家香港講野咁多懶音，梗係唔知點解，廣東音個個字讀岩音，好多位都要比力，試下好正經咁讀老黃，就知點解會變左音做老枉。有機會睇下粵語殘片啲人講野係唔同依家啲人

阿華田就阿華田, 點解要讀柯華田

變調呀白痴仔